渣打前線缺防護 或按章工作

渣打前線缺防護 或按章工作

渣打香港目前分行運作正常。資料圖片

【本報訊】近日網傳渣打香港前線員工向公司提出七宗罪及五大訴求，包括要求提供合規格外科口罩，否則明日前按章工作及發起工業行動，預計首日行動會有600名員工參與。據了解，渣打香港目前分行運作正常。

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

要求提供口罩及加強消毒

有自稱是渣打的員工，連日指控渣打防禦措施不足，呼籲除非渣打向前線員工提供合規格外科口罩、分行加強消毒及嚴格執行14天隔離等，否則會於2月6日前按章工作，預計首日行動會有600名同事參與。

渣打香港發言人回應傳聞指，銀行因應武漢肺炎疫情已採取一系列措施，包括安排非緊急或必要服務員工盡量留在家中工作、以電話或視像會議取代面對面會議等。若員工或其家庭成員曾到訪內地，需留在家自我隔離14天，如員工因此未能上班，不會計算入其年假內。

此外，渣打香港發言人表示，銀行會為前線員工量度體溫，並且提供三層式口罩及酒精搓手液，員工需要佩戴口罩上班。銀行亦都已經暫停部份分行服務，並且在持續營運的分行加強清潔消毒，亦在部份分行加裝屏障，減少員工與客戶的直接接觸。銀行會繼續檢視各項工作措施，作適當安排以保障員工。

醫護冇口罩都唔罷工啦
做銀行驚閪

渣打前線已經有5日假放
都仲唔滿足
難為我呢啲賣衫撚屌 仲要日日返工對客

渣打都唔當員工係人

之前睇now 話有比員工放假wor, 係咪有人亂放流料?

係老人區返工真係好驚

冇口罩都只係按章？